《願榮光歸香港》其實係建構緊香港民族

見到仲有好多人因為應唔應該唱歌而嘈，想分享下點解《願榮光歸香港》有重要性。

好多人用2014年既今天我同今日比，但其實兩首歌的性質係根本上就唔同，今天我頂多都係鼓舞下士氣，但《願榮光》係建構緊屬於香港的民族意識。心水清既都知道，今次抗爭同以前既反國教、雨革都好唔同，我地再唔係以民主、自由同universal human rights作口號，而係用保衛香港同革命做核心。呢個口號間接就係建立緊香港人的民族主識。而我老母星期四連飯都無煮，就係去左商場唱香港國歌，大家就應該明白呢首歌有幾緊要。

如果連登仔真係想獨立，想革命，就要學識利用民族主義(係利用，千祈唔好令到自己都變成民族主義者)。民族主義從來都係最低級但最有效益既工具。就算孫中山革命初期，對國內既人都係以「驅除韃虜」作口號(當然對外要用民主共和，因為target audience唔同)。我唔係鼓勵大家變成盲目既民族主義，但事實上大多數人都係容易被民族主義挑動，而唔係民主自由等普世價值。光復香港呢個口號，我相信天琦係構思時都清楚明白自己係成為左香港民族意識既推動者。而我好肯定下次做港獨民調，支持獨立既人一定有增無減。如果連登仔係撐港獨，就要珍惜呢首歌帶來既效果。

結論，首歌好重要，甚至決定緊未來香港的抗爭意識。反而連登仔要清楚帶出，唱歌係要鼓勵，但唱左唔籠等於抗爭左，抗爭仍然需要實際行動。記住，思想建構同革命係同步進行，當年既革命先烈都唔係個個信仰共和，好多人初期都只係單純民族主義者。

最後重申，唔撚好再唱無盡

唔知左無人睇，開始十連推

1/10

2/10

【置頂】廣東話冇啦!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

3/10

4/10

跟本兩首差天共地
支共眼中 願榮光可怕億倍
因為呢首凝聚人心
已成為香港民族既根

5/10

6/10

7/10

8/10

驅逐共黨 光復香港隊

9/10

推

10/10

希望各位高抬貴手，推一推上熱門

的確係 只係未講到出口

我覺得願榮光係代表到流水革命
唱呢首歌可以令我地團結 士氣好啲
唱呢首真係冇問題

但咩哈姆太郎 雨革歌就算啦
同流水革命冇咩關係 唱嚟真係會比人覺得係嘉年華

推推推

【幫手推唔該】嚟到第三個月，大家更加唔可以鬆懈！！

中秋節唱下其他歌都無可厚非，但平時可免則免

究竟點樣先可以令大家唔再唱無盡

push

914 天水圍
915 銅鑼灣

ban到個黨，ban唔到首歌

推比多d人睇

之前911有人唱呢啲…
依家人權法要美國幫手仲喺911唱哈姆太郎好開心咁玩就真係好撚on9
好聲好氣講唔好咁做但啲人就開始講割蓆
仲要呢堆人係真心膠唔係5毛

最緊要 大家唱要有行動

915維園見

915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣915 12點英領 2點半銅鑼灣

今日老鼠曾咪玩反間計讚下首歌，再有熱青城落力配合係咁話再唱就中計

老鼠曾貴為當年港大高材生，知道出聲反對係冇用，先咁樣玩曲線

香港民族黨鬼黨黎
支共一貫霸山頭技量
類似高登咁既陷阱
引有心既人入去
再慢慢去捉 好彩大多數醒既人唔會中計

其實越清醒既人，係群體入面越難受。所以我抱住就算人地同我割，我都唔同佢割，希望我受既委屈可以令到個群體更團體。

Agger
建立優越感同民族意識好重要
見到對家唱義勇軍進行曲黎對抗其實都暗示住佢地將呢兩首歌嘅本質對等左
亦即係話連對家都意識到 (或者無意識地知道) 呢首歌對於香港民族建構有幾大威力

我就係睇到個po先寫呢段野，希望連登仔唔好比幾個comment 帶到風向

淨係太公文匯點名話獨歌就知中共幾驚

根本係香港國歌

Sor 民族主義必定失敗, 應該接受多元文化

*團結

見到中國佬吹雞，就知佢地老頂都意識到個嚴重性。

今日愛丁堡廣場，中學生集會呀！

914天水圍親子祈禱會
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
預備大型商場不合作運動：
齋睇唔買，儲多d錢；人多自然塞
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.14 @Template End@

問題係除非你既普世價值可以帶到美軍黎，唔係既話根本無用，就算係2014烏克蘭都係民族主義鼓動既烏俄區隔。我知利用民族主義聽落係好衰，但個效益真係會遠超其他論述。

唔好再搞九唱。 唱過左火。 唱歌不痛不癢
九唱 警察唔理你 藍絲都係
無衝突畫面 大家就麻木 以為散水或就黎散水
下次唱要發夢時唱 咁先有用

敵人讚依首歌喇 即係做錯左喇
零成本抗爭唔work

每次人多唱<<榮光>>之時
可以AIRDROP日程表、文宣
再拉隊整牆

最on9係琴日喺到唱beyond啫

唱願榮光歸香港

唔好再唱無盡喇！！！

我唔意敵人讚就等於做錯左，首先，本來老毛一句說話唔知點解會變左我地既信條。其次，老鼠曾比大家想像中高手。
不過我認同唱歌唔可以過火。

老一輩唔會想知咩係無盡
但係會對國歌淺白嘅歌詞而動容

其實無國歌班老一輩都唔會出嚟
要做嘅係令國歌提升至更高嘅層次

而唔係一味屌屌屌

我老母由中港區隔變左港獨

其實香港係不管您什麼膚色，什麼種族。
只要你願意融入香港，思想上融入。
你就係香港人

我都唔會割 做錯唔緊要 諗辦法補鑊就得
啲狗都識講啦
「做法不完美 但可接受 要改善」
做膠嘢雷到人唔聽勸仲要話割真係令人好灰

適合流水革命唱嘅歌我認為得
嚴肅：願榮光同do you hear the people sing
輕鬆：撚狗歌 各種有關流水革命嘅改編歌
同主題冇咩關係嘅就算啦

要繼續

Push

唱歌之餘記得行動，915仆出黎行街

agger
首歌真係可以令香港人團結

正解 想獨立第一件事一定係建構民族意識
幾肯定叫人唔好唱既個班人唔係獨派

的確，我所指既民族主義係無種族成份，而係價值觀主導。

岩 推

要鋪路搞一場大嘅國民身份認同集會
如果依家無機會俾人唱熟首歌
到時要用嗰陣咪柒囉

香港民主 浴火鳳凰

一首寫得咁差嘅歌，配唔配得起香港

Yes

香港民族鍊成

Well said!

推到香港人915 維園唱

正視聽post 需要手足推同討論
不再推未Fact Check 嘅內容
不指責，盡量做

[美國政治第二課] 「香港人權及民主法案」有甚麼通關障礙？

人手置頂 本周末（13-15/9）大型活動整合

[國際民主日遊行攻略] 915 去港島遊行定入商場？溝埋做瀨尿牛丸咪得囉

我在新屋嶺的32小時

【司法覆核】女拔通識教師入稟申請推翻速龍小隊毋須展示警員編號

我哋唔要惠譽評級粒子彈？？？

「免費」機票，黎緊一人同我出一張！

消防：傷者降級難過中六合彩

消防記者會重點！處理果7個傷者都係清醒

林忌 : 連登大量流料假料洗腦，已經搞到周街信到十足，我地之前就笑藍絲被假料洗腦，家下自己呢？

我地無辦法阻止其他人食藍店，但我地可以推爆排爆所有黃店

林鄭開了第一槍

隻歌重要
但個氣氛仲係大不如前
9月之後都開始少左聲
新眾籌過左24 小時都未夠數
武勇少左可以理解
連和理非都少左力咁多?
我就咁睇再唔改下就真係輸到一棟都冇

香港獨立！

問題佢地既口吻十足極勇前線，令到d唔太清醒既人被帶風向。

推
所以先咁撚多論調攻擊呢首野
話咩唱歌唔做正經野
係到將件事變做二元對立

呢個時機好緊要，搞左就返唔到轉頭，所以一定要左有足夠民意既情況下搞，唔係既話獨派好難捱過個段過渡期，就好似民族黨同本民前咁，遲下我再寫多段分享下。

一個開始

唔係講笑 好多上左年紀嘅人好中意呢首歌
琴晚食飯有個銀髮族係度唱
仲話要將歌詞過膠擺係屋企
可能因為佢地一直對身分認同好模糊
但首歌確立左佢香港人嘅身分

我認為呢樣同唱唔唱歌無咩關系，純粹有d人真係覺得撤回左就收貨。

非打手
但劉細良早幾日都有提過呢點

對比民族
我覺得反而係一種跨越種族既身份認同

被（支共）壓逼
渴望保護自由
追求民主既一群
即係係將香港人呢個身份完全去中國化

呢首歌除咗有鼓勵同團結人心作用之外
支共最唔想面對既就係首歌有重新定義香港人既效果

唔只唔好唱
仲要日日唱
人人都識唱

民族主義本身無罪喎
本土派提倡果種係公民民族主義
中共、Nazi果種係國家民族主義+種族主義

完全唔同，請分清楚

我有個深黃但反港獨既朋友好中意唱，但佢自己應該意識唔到民族情緒已經入左佢個心到

喔

曾鈺成讚《願榮光歸香港》高質

獨立後每日六點都播國歌

所以點解連日黎都有禁多五毛熱狗迷雲黨post 話唱衰呢首歌

榮光已有黨報認証

原意係好但首歌就嚟唱到Today Me咁

好高興有人開始明白唱歌唔係鳩唱，而係建構想像的共同體
可以想像跟住落嚟嘅遊行再唔係鳩行同埋疏疏落落咁嗌口號，而係不斷唱歌，所以政府短期內冇可能再批遊行……共產黨唔怕你二百萬遊行，而係怕二百萬人都認同一樣好具體嘅嘢

gwong fuk Heung Gong , si doi gaak ming

好多藍絲都會聽,香港人嘅獨立身分係全港共識

依家講獨立=2014天琦講時代革命，前線講要勇武
依家時候 火候未到 但遲早會越黎越多人講 行得太前嘅人亦要有準備唔受大眾認同
同意呢首歌成功將呢個意識打左入好多香港人嘅心
依家種左 適當時候就會萌芽

民族意識對於少聽既人 個感覺未必真係咁深 有時就係要透過依啲歌慢慢入佢地個心 等佢地feel到個埋命運共同體 同 民族主義既精神 從而從新確立香港人既身份

另外一點想提返嘅就係
大家諗下你到底從啲乜野手上保衛香港

無錯真係中共
由依家開始要做文宣
要突顯香港政府幾咁無能 係中共嘅傀儡
然後倘若中共接手香港 佢地受嘅影響除咗冇咗自由 入到民生仲有乜
要開始有個意識係我地要從中共手上保衛家園

驅逐共黨，還政於民

齊唱紅 革命歌

去9。15 民陣 遊行
今個星期日（9月15日）係聯合國訂立的國際民主日

心水清👍🏻 民族意識有助革命，但香港人唔會無能到需要靠民族意識先成功。

民族主義係工具而唔係必需恪守嘅理念
多元文化 / 文化相對主義係喺國際關係處於 calm equilibrium 嘅時候先有意義
而且前提必須為各種族群都認同多元共存先至可行

喺一個國家展露侵略意圖 (no matter 軍事上經濟上定文化上) 嘅情況下擁抱文化多元
只會比呢個國家滲透入浸
中共有辦你睇
利用歐美國家嘅左膠大愛去侵略控制
更何況現階段中共同香港跟本唔對等
香港無任何體制上嘅辦法抵擋中共侵略
喺呢個時候講多元文化簡直 bull shit
要講就等香港族群同文化完全建構到先再算

我唔認同，香港民族主義既根本就係建基於對中國既排斥性，事實上大多數人都係因為討厭中國而反送中，你見到示威中經常出現fuck china等字句。雖然理論上唔係種族民族主義，但實踐上係「反中國民族主義」 。

"民族主義係工具而唔係必需恪守嘅理念"
well said

唔單只係團結咁簡單，同時要諗下點解願榮光點解有咁多media報導而當年唱其他歌係無，因為佢有代表性，所以請唔好再比咩無盡今天我騎劫

輕輕一推

天琦老懷安慰

嘩巴打你呢種精神真係好值得敬佩

啱
但所謂融入香港
到底作為主體嘅香港有啲咩元素其實到現階段仲係非常模糊
講到尾都唔係盲目擁抱多元
而係要對方喺同香港價值觀無衝突之下帶入自身文化達致共存
唔通印度佬傳統係可以強姦民女香港人又要接受咩

//思想建構同革命係同步進行
好同意

true可以唱下
但唔可以係唯一抗爭方法 同loop到唱k咁

Agger
唔好將所有野都歸究唱歌
運動踏入第三個月
維穩機器全力開盡
白色恐怖蔓延
真係會令部分人覺得算啦唔好再搞落去

民族意識正

所以我非常贊成社區唱國歌
就算藍絲都會被洗腦

一直覺得香港要獨立
只係時機未到

再補充一下，我提及過對外同對內，對外既口徑一定要係同普世價值接軌，以民主自由做中心目標，亦即係巴打講既公民民族主義。但對內，尤其香港接高等教育既人唔多，唔係個個都咁憧憬民主自由，呢個時期民族意識發揮既效益一定高於對普世價值既執著。
我明白聽落係政治不正確，但呢個就係事實。

民族自強 香港獨立

講得啱

我又覺得香港民族主義個基礎未必係對中國嘅排斥
反而係中國嘅侵略 facilitate 左香港民族主義嘅發展

個人愚見
民族主義必然包含一個族群對於其他人嘅優越感
香港華洋混雜嘅獨特歷史
加上英國遺留落黎嘅制度
令香港對其他野蠻嘅族群抱住一種優越感
唔單只係中國
其實我地對東南亞國家非洲國家甚至係美國 (例如笑鳩佢地啲人蠢) 都有優越感
只不過同中國嘅衝突實在太多所以先令人覺得反中係基礎
實質上反中係表徵，當然同時都有 positive feedback 令民族主義嘅論述發展得更快

其實上海對外省人都有優越感
某程度上上海都可以輕易建構自身嘅民族論述的

唔單止係建構緊香港民族，仲發掘到新力軍。有班低參與度嘅黃絲佢地係一直以嚟都係唔肯過多付出，反正佢係咪都唔做嘢，依家有個新平台俾佢出力點解要打壓？

個個一味淨係話政府冇反對就等於無用，政府係想反對但冇得反啊！唔通佢出嚟禁止市民唱歌？佢狠不得我地內訌自動令呢件事收皮，因為佢哋好清楚信念呢樣嘢一但形成，將會係勢不可擋嘅力量。呢個亦都係點解中共要無所不用其極地用到集中營去對付新疆，我相信中共都好撚想喺香港搞集中營，只係礙於我地嘅國際地位佢唔能夠咁做。

用下腦啦，咪撚將毛魔一句說話就無限發大嚟講。
毛魔都講過「真正的銅牆鐵壁是什麼？是群眾，是千百萬真心誠意地擁護革命的群眾。這就是真正的銅牆鐵壁，什麼力量也打不破的，完全打不破的。」

我哋要討論嘅唔係唔唱，係點樣令呢條唱歌戰線發展成實際傷害到政府嘅行動，例如唱完拉大隊去修復連儂牆，透過傳媒直播去對全港人進行文宣，之後再升級到佔領商場，日日晚市時間搞鳩黨鐵商場。而唔係一味當搵到個擋箭牌，將呢場運動所有缺失都歸咎係呢幾日嘅唱歌行動上，從而等自己心理上好過啲，免卻去思考運動未能再升級嘅原因。

宜家有條新戰線比我地發展和理非嘅影響力，個個唔討論點樣可以將行動升級，一味冇論點地打壓呢件事，咁先係真正中咗敵人嘅計！

終於有人唔係屌變嘉年華
唔係為左喜慶
而係好似戰歌咁團結同路人
唔係低估唱歌嘅精神力量

sorry 借個位
係中秋你地玩得好開心個陣，有手足連飯都冇得食ar!!!!!!

《急推》 前線唔好餓死呀

同埋唱榮光要莊重少少
唔係跳跳下拍晒手打晒拍子咁唱，唱完唔係拍手，係叫光復香港。

你睇下對家幾時唱歌會跳跳下？
你唔尊重咁唱首歌會失去意義

歸屬感好重要
我係香港人呀屌

你睇冰島就知 民族 係絕對要建構
咁先有 大方向感 凝聚到共同理念 先會團結，
精神層面好大 意識上好重要

唔知點解老毛既一句會變左教條

yes
有班人 不停用14年今天我

反對今日榮光歸香港

當然 活動唔可以變哂歌唱 我都同意

其實係 無論以前支國國歌 英國國歌 今天我 都冇呢種震撼人心既凝聚力
終於明白點解外國人唱國歌唱到喊
民族性由始上誕生

所謂民族 / 族群 (ethnicity) 正正係建基於身份同價值觀認同
同建基於血緣嘅種族 (race) 唔同嘅
所以其實我地一路都唔應該提及種族
否則就會變成你老豆老母係中國人所以你都係中國人之流

不過香港返年對種族既優越感已經式微左好多，可能係因為抗爭的影響，你見到ust南亞仔都被大家接受，我認為香港係有條件發展成多元文化國家。

Pish

我願榮光歸香港

最尾個句一巴摑落19moment到

香港應該係用公民民族主義
我地活係同一個環境，歷史背景
認同同一個公民價值，有同一個身份認同
被同一首歌觸動
我地就係同一個名叫「香港人」嘅共同體
而呢個族群係完全同中國，甚至英國唔同
係有理由及有能力獨立成國

[黨鐵封站]避免走難式遊行, 參考番8.5罷工遍地開花
而家次次走難式遊行示威, 遲早趕走d和理非, 越搞越少人

建議參考番8.5罷工遍地開花, 可以先係商場聚人, 之後出去快閃堵路

另外可嘗試100萬人先坐爆港鐵, telegram約定同一時間出站遊行一小時
落車後在站內儲人, 儲滿後就出發, 目標做成各區堵路

一小時後再入番去坐爆港鐵, 無限loop

Race always >ethnicity 香港萬歲

唱完聽日出街啦

我地要將香港民族呢個思想內化
深入骨髓

我唔會唱其他歌

其實唔係種族
學你話齋係價值觀主導嘅身份認同
所謂更精確咁講係民族優越感
而呢種優越感就正正係建基於喺香港生活嘅群體嘅價值觀同其他地方唔同

ust南亞仔係因為價值觀而成為香港族群嘅一部分
相反一啲偷呃拐騙嘅南亞人就唔會被香港族群完全接納

香港唔只有條件發展成多元文化
而係必須接納多元文化
畢竟香港發跡都係喺華洋文化自由交流之下創造出黎嘅奇蹟
都係嗰句
多元文化前提係 alien 必需擁抱香港嘅 core value
其他你中意食飯食烏冬食naan 就無任歡迎

眼下建構唔倒獨立國家，先建構民族獨立意識係必須要做嘅事。

係，所以梁天琦邊到出世根本唔重要，重要既係佢既思想同價值觀

認同 首野對建構香港人意識係史無前例咁大影響力
同小學雞唱有班警察毅進仔一樣
影響係好撚深遠

True 完全認同

多謝巴打提醒左我民族優越感同種族優越感係有差別

我欣賞云伯
所以我明佢點解反呢首歌
佢唔係共諜
只係一個大華夏膠
要留意係“華夏”
唔係中華

Very well said.

推絕對同意，你有民族意識，開始覺得自己同香港係命運共同體，先至有機會同中國人，大馬華人分開，從而獨立

《願榮光歸香港》係用黎凝聚民氣
好似口號咁
無盡呢啲扮撚晒野就唔好再唱啦
意景完全同《願榮光》差幾皮

915 到時見

唔好唱無盡

點解一定唱呢首？！
什麼是民主？兄弟爬山？

終於有巴打講出我心底話

香港人嘅身份認同啦

其實好多人都知香港一日係中共治下，
都唔會有好日子過，
港獨係大家唔敢宣諸於口嘅話題。

好似美國大選咁，
個個口講反對Tump Tump嘅大美國主義，
最後咪又係投佢

屌 好撚反感你呢種人
唱無盡 係認同佢歌詞
關原唱咩撚事
國歌 簡直就係革命之歌

唔好再推
事實唔洗講出口
唔好比對家知
可唔可以用下腦

唔係一定要呢首，而係呢首有無可取代既重要性

推推推
915 港島見

佢今次私怨居多

佢本身都講過城邦論嘅結果係邦聯為名，獨立為實
其實所有野都係殊途同歸
佢一係就不爽大環境無跟佢嗰套
一係就太入戲仲做緊戲比中共睇 lol

啱
幫推

其實分裂民族多，我聽好多人反感

完全同意

係 有班on9一見到唱歌=今天我=雨革=失敗
就好似反送中連儂牆一開始都比人屌左膠野咁
依家個個出黎屌冇晒連儂牆

大佬 依家講緊國歌呀 建立香港人緊民族認同呀

我要有歸屬感！

民族緊要過民主
都唔係大家一條心當大家係自己人嘅，民主嚟有春用

其實對家一定比我地早意識到，畢竟共匪已經玩左統戰70年

Tui

up

可以唱,但唔好唔記得唱完要做野 而唔係散水

好撚認同

共同信念 價值 文化 歷史 經歷

就可以建構到一個民族

但煲唔起，開始反效果

首歌同今天我有咩可比性我都唔係好明

國族意識

香港民族

我都覺得呢首歌比起啲流行曲係有意義好多所以大家唔好再鬧

對家唔知就唔會瘋狂攻擊啦
又唔見佢地會唱義勇軍對抗今天我

我見到唔少人都想港獨，但真係可行咩?
中共點會放棄香港?

完全同意
願榮光歸香港

巴打邊度 observe 到?
而家太古晚晚都唱十鳩幾次先肯散

啱 真係咪撚再唱無盡
願榮光係將整場運動既主要目的同期盼函蓋哂
係一首真真正正屬於香港人既歌

keep住唱下去pls

緊係知啦
所以咪搵人同你對唱

咪係 歌詞文唔文學根本唔重要 陳雲係要雞蛋挑骨頭

其實一首歌比一萬句說話更易拉動人心，所以有首屬於香港人嘅主題曲係件好事。但當然物極必反，如果將重點放晒响首歌度，就會變膠，所以要適中

認同

咪撚再唱奶共supper moment 既歌
抵制埋佢地添

不是看到希望才去堅持，而是堅持了才會看到希望。

師兄可以拜讀一下 想像的共同體

一定要推，仲要開多幾個post推
因為宜家係對家知，但我地自己友仲懵盛盛唔知道係到怒屌唱榮光=令運動倒退

915

agger

根本大部分人骨子裡就係想香港獨立
只不過唔夠膽講出黎

凝聚民族意識真係好重要
唔明點解成日有人屌

915 銅鑼灣
915 銅鑼灣
915 銅鑼灣

民族主義其實分好多種 至少civic就係擁抱多元
有民族意識同反對多元其實有分別

好支持唱榮光，但要記住行動都好緊要

推推推

九一五 東角見
光復香港 時代革命

其實係正確方向。兩個月前已經有人話社區要多啲討論獨立/本土。而家歌都有埋，簡直可以一步步邁向理想未來

幫推 sorry 借個位
手足中秋無飯開ar!!!!!! 同我入哂黎!!!!!

你地開心啦，尋晚中秋前線小朋友食得一個包咋

想強調國民身份
但係未建國，呢種身份認同應該點講。
同ethnicity又唔一樣。

push~

驅逐共黨 光復香港

認同你篇文大意。
但完全反對你講「自己唔好變民族主義者」。
只要你將香港當成一個distinct嘅民族身份，主張香港人嘅利益福祉為先、有自治權/自決權、甚至作為一個獨立民族國家存在，你就已經係一個民族主義者。
民族主義本身根本唔係壞事，唔好左膠上身避諱。更加唔好將支那嗰種「帝國霸權主義mix極端民族主義mix極權主義mix種族主義」當成民族主義。

真心大家一齊唱果時好感動

識唱一定係唱《願榮光》！

香港人加油

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

而家係好多黄絲唔知
歸屬感同命運共同體有直接關係

已經被人叫國歌都無人反感
軟性將獨立意識植入

仲有乜嘢「民族主義係最低級」真係好錯，你可以話唔理性，但絕對唔係所謂低級，而係單純由心出發嘅愛。正如你愛屋企人朋友一樣，唔係吓吓講理性。
更加唔好老屈孫中山表面用民族主義實際爭取民主自由，佢根本就完全係一個民族主義者（三民主義第一個民就係民族）。
至於盲唔盲目根本冇得咁講⋯⋯

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

花式！

@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
預備大型商場不合作運動：
齋睇唔買，儲多d錢；人多自然塞
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.14

民族主義同普世價值同多元文化根本冇衝突
睇吓加拿大

我認同''民族主義本身根本唔係壞事''，所以我指明係盲目既民族主義，畢竟民族主義係無可避免，而且民族主義既定位唔能夠prior to普世價值，唔係就好容易失控，當一場革命開宗明義係以民族主義主導，之後條路會好難行。(因為政治不正確)

香港人，被扣上「港獨帽子」、「反一國兩制帽子」也好。香港人這個身分代表正義人民反對邪惡政權獨裁統治！

同行兒女 為正義 時代革命

這首歌係屬於香港人：
-廣東歌，代表香港人既語言
-歌詞清楚表達出香港人代表正義，中共、港共代表邪惡獨裁

我地要用唔同方式全面推翻邪惡獨裁統治，包括團結香港人既歌。5毛匪係收錢用匪語唱「中共国歌」，代表邪惡。香港人係用高尚理念唱「香港國歌」，代表正義。

願榮光歸香港和正義香港人，邪惡中共、港共無合法性管治大陸、香港，香港由正義香港人管。

如果大陸人願意做奴隸被邪惡中共管，香港人唔會說三道四，讓奴隸唱「中共国歌」話自己不願做奴隸

畢竟歷史上有唔少以歌曲凝聚民族嘅例子嘛

我覺得兩者最大分別係願榮光由香港本土創作
真正屬於香港人嘅歌
義勇軍進行曲?抗日劇集主題曲 借返黎嘅嘢
諷刺嘅係歌詞同現今大陸格格不入 仲好意思話係國歌
唱都唔識唱之餘仲要立法強制人民專重佢
例子?你睇下街上嘅強國人有幾多做到第一句歌詞吖

高汁 推

民族主義本身係好事唔係壞事⋯⋯
乜嘢聽落好衰啫⋯⋯只係咁多年左膠污名化呢四個字

推！做實事！18區重建連儂牆

同意樓主指唱歌唔等於抗爭左，大家要繼續劍指暴政
藍絲陣營多左動作，清牆，商場唱歌，上獅子山等，手足們絕對不能鬆懈
落街唱歌的同時自備物資文宣貼牆，善用文宣組的心血創作，每人每日最少貼10張
開twitter做國際鍵戰，iPhone 朋友多用airdrop，將抗爭融入生活我地先會有生機

佢哋驚到即刻歌詞翻唱還擊 就知願榮光係幾重要

香港根本最缺乏就係民族意識，呢個係個根基嚟。

我明白你想表達既意思，因為要迎合左膠，所以只得呢個word choice同埋我唔係要話"孫中山表面用民族主義實際爭取民主自由"，而係表達革命好依賴民族主義作號召從而確立民族主義既重要性。

唱歌同時希望大家都關注警權問題
仲有唔好忘記烈士同義士

「反中國」同種族有咩關係⋯⋯你會唔會話天琦係支那人？
香港民族主義嘅其中一個根基係「香港人唔係中國人」，但關種族咩事？

民族主義同普世價值根本冇衝突

中共治下爭取民主又可行咩？

915 要人

準確無誤
推

我地已經唔再起因為五大訴求而團結
而係因為香港人依個身份已經上升到去民族主義

根本香港人想要民主自由就只有獨立一途，如果唔係就滅族⋯⋯
而想獨立就要有幾樣：民族意識、執政意志同埋革命嘅勇氣。
一路講本土講獨立就係第一步，思想上係要紮根本土、面向國際。
所以話唔好講獨立嗰啲根本錯哂。

以後只唱願榮光歸香港！

同種族係無關係，但同對其他民族既仇恨有關係
我同巴打fundamentally對民族主義有唔同接受程度但你對民族主義既認可性，係香港會被左膠主導既氛圍排斥。所以我呢篇野唔係要係學術上認同或者否定民族主義，而係表達民族主義係今次運動既functions。唔明點解你要咁執著。

915 12點英領 2點半銅鑼灣

國民身份其實唔太需要強調
畢竟呢個係 old concept
身份認同應該係流動可變嘅

個人覺得可以照用 ethnicity
但 “香港人” 呢個 ethnicity 必先包括認同 “自由” 等等嘅價值
只要呢啲價值同其他族群有衝突 (例如中國)
咁自然會形成意識上嘅區隔
進而發展成唔完全係但類似 “國” 嘅概念

其實我覺得 even 國家呢樣野都係可變而流動嘅
而 facilitate 呢樣野嘅力量有兩種
武力同民族意識
國家需要靠一定嘅民族意識去 back up
所以國民身份入面係已經包含左民族認同

或者講下巴打講嘅國民身份大概係啲咩?

建立唔係建構呀

唔好唱無盡！

tui

其實我唔介意成晚狂loop 願榮光
好過唱今天我

所以大陸要抄 變做唱大陸國歌 搞抗衡

建構唔係匪語黎

社會學用詞 construct

我都支持唱「願榮光歸香港」增加香港貨嘅凝聚力
不過唱「今天我」，「無盡」，「假使世界」做乜鳩
搞到開嘉年華咁

凝聚人心真係好重要 好認同巴打講嘅說話
呢首歌係更加堅定穩固香港人對自己嘅身份認同同民族意識
完全唔明點解會同今天我混為一談
認同首歌因而落淚嘅香港人都會心知嗰種意義有幾截然不同
面對而家香港每況愈下嘅狀況
我相信係拯救咗好多絕望抑鬱想放棄唔想面對嘅人
呢首係軍歌 凝聚人心同繼續打仗爭取絕對可以同時進行

光復香港 時代革命

sor 9請指正

你原文係寫「自己唔好變成民族主義者」⋯⋯
其實民族主義同普世價值本身係冇衝突，冇需要將佢對立。（香港人更加有排都未會去到你講嗰種情況⋯⋯你咁樣笠頭盔反誤導咗好多人令佢哋覺得民族主義本身係壞事。）
更加唔係咩政治不正確⋯⋯所謂普世價值本身嘅unit除咗係個人之外、民族都一樣係，就好似每隻顏色唔同先會有彩虹。
香港嘅革命就係：一個香港民族（民族主義）爭取其他民族都應該有嘅民主自由（普世價值），冇話邊樣主導。

補充少少
我覺得二戰後有啲由民族轉化成國家嘅case 都值得探討
捷克斯洛伐克
南斯拉夫
再近啲而且極具爭議性嘅克里米亞 (針對佢同烏克蘭嘅關係，後面併入俄羅斯啲單野唔理住)

不過我真係唔熟
可能例子都未入好啱添
睇下有無巴絲可以講多少少了

冇需要咁樣迎合囉⋯⋯你係想爭取言論自由嘅話第一步就係先唔好self censor。

香港民族 獨立自強